美國黃豆出口因大陸受挫 但貿易戰也不利己

美國黃豆出口因大陸受挫 但貿易戰也不利己

《》3月20日報導，美國黃豆出口正在受挫，3月份美國農業部月報再度將黃豆出口量的預估下調3,500萬英斗至20.65億英斗，這已經是美國農業部連續第四個月下調黃豆的出口預估，與去年9月首度對2017/18年度黃豆出口所做預估22.50億英斗相比，美國農業部對本年度黃豆出口量的預估累計已經下調了1.85億英斗。

報導指出，如果按照當前的黃豆出口速度，本年度美國黃豆出口量可能將只有15.09億英斗。根據美國農業部數據，如果要達成農業部的出口目標，則3-8月期間美國將必須出口5.56億英斗的黃豆，相比過去十年的同期平均值僅為3.67億英斗，最高值也僅5.19億英斗。

美國黃豆出口低於預期的主要原因是中國大陸，因大陸是最大的黃豆進口國，佔全球貿易量約六成比重。美國統計局的數據顯示，截至一月，美國對大陸出口了8.67億英斗的黃豆，比去年同期大減了2.09億英斗，較過去三年的同期平均值也低了9.7%。中國以外的美國黃豆主要出口市場當中，對墨西哥與泰國的出口分別較去年同期高出7.7%與3.7%，對日本、荷蘭與印尼的出口則較去年同期低了19%、25%與7.7%。

中美兩國有可能出現貿易的對峙，因川普已經決定對鋼鋁進口分別課徵25%與10%的關稅，而大陸正是這兩項產品的最大生產國，產量均佔到全球的半數比重。高盛分析報告稱，如果貿易戰開打，中國也有可能會對美國進口產品實施反制，首當其衝的可能是美國的黃豆、牛肉、棉花等農產品，以及飛機、汽車等交通運輸產品。

美國農業部數據顯示，最新一週，大陸只進口了2船美國黃豆，對巴西則進口了35船。巴西是最大的黃豆出口國。路透社報導，中國媒體環球時報發文表示，美國補貼黃豆出口嚴重衝擊中國豆農，似乎正在為貿易戰尋求立場。文中表示，美國政府給豆農提供了巨額的補貼，帶來不公平競爭優勢，使其得以用很低的價格對中國市場進行傾銷，對全球市場產生衝擊。

中國統計局公佈的數據顯示，2010年至2017年，中國黃豆進口量由5,480萬噸增加到9,550萬噸，增加了4.070萬噸，增幅高達74%。反觀大陸2016年黃豆產量僅為1,294萬噸，不及進口量的七分之一。中國黃豆市場需求85%以上依賴於國際市場供給，在世界黃豆主產國中，中國黃豆的進口貿易依存度最高。

根據美國農業部月報，本年度（2017/18）大陸黃豆進口量預估將達9,700萬噸，兩大出口國巴西與美國的黃豆出口量預估分別為7,050萬噸與5,620萬噸，兩者合計佔全球黃豆預估出口量1.5億噸的84%比重。就算巴西所有黃豆都出口到中國也將不敷所需，而除了美國以外，大陸基本已無法在國際市場找到足夠的黃豆供應量，因第三大黃豆出口國阿根廷本年度的出口預估僅680萬噸。

根據美國農業部月報，本年度（2017/18）大陸黃豆進口量預估將達9,700萬噸，兩大出口國巴西與美國的黃豆出口量預估分別為7,050萬噸與5,620萬噸，兩者合計佔全球黃豆預估出口量1.5億噸的84%比重。就算巴西所有黃豆都出口到中國也將不敷所需，而除了美國以外，大陸基本已無法在國際市場找到足夠的黃豆供應量，因第三大黃豆出口國阿根廷本年度的出口預估僅680萬噸。

你咪唔好入美帝黃豆
邊個求邊個都唔知
係就限埋粟米 , 小麥製品

支那狗可以全民食鋼飽

要黃豆整豉油?中國有頭髮豉油啦

叫和記幫手送啲黃豆出街囉

新人類

中國有皮鞋牛奶，膠蛋
駛乜驚

快d黎全民大種豆，反正人有多大膽，地有多大產

習帝根本唔當賤民條命係野
黃豆賣到一百蚊一斤都無所謂
邊個出聲殺邊個
老毛當年餓死幾千萬人都無事
這就是中國

咁會唔會搞到物價上漲呢？

點會 , 宜家係支那唔撚要美帝黃豆
唔係美帝唔賣黃豆俾佢

支那蝗角度 :面子緊要過條命 輸人唔撚輸陣 , 死都唔服

幾年前已經話全民種薯仔食

噢，見到侵侵張底牌了
用糧食制裁支國
一係跪底一係支爆，任你揀

美國照賣，係支那唔買啫
而家習總制裁支那人

支那係咪唔使食？建議侵侵加每噸大豆1000美金出口税！